{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052471",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관서당 남성재"
    },
    "text": "2000年6月23日、全羅北道文化財資料に指定されたナムウォンブチョンこの部屋(吏房)のナムソンジェは1875年にイスンシクが建てた寺子屋だ。主に下級管理や庶民の自習のために使われており、最初はソンナムジェ(城南齋)と呼ばれたが、光復後にナムソンジェ(南城齋)に名前を変更して、漢文の寺小屋の役割を果たした。ナムウォンブ内にはソンドンジェと雲峰グヮンソダンを含め、計3つのグヮンソダンがあったが、ナムソンジェだけが、現在まで残っている。ナムソンジェは南原広寒楼の裏手に位置しており、南東を向いている建物である。建物の形は正面4間、側面2間の二重の軒入母屋屋根の建物であり、前二番目の礎にはスェシリがいる丸型の礎が使用された。内部は全面2間、側面2間規模の板の間を中心に両方に部屋が一つずつあるジュンダンヒョプ実刑である。板の間に通じる両方のドアはティサルムンになっている。ナムソンジェは世帯に3両が(三樑架)を使用しており、前後ピョンジュの上に大黒柱をかけてパンデコンをめぐってジョンドリを受けた。ジャンヒョの下には建立年度が記録された棟上げが残っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "このナムウォンブチョンはいつ指定されましたか？",
            "answer": "2000年6月23日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェは誰が建てましたか？",
            "answer": "ナムソンジェはイスンシクが建てました。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェはどのような目的で使用されていましたか？",
            "answer": "ナムソンジェは下級管理や庶民の自習のために使用されていました。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェは最初は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "最初はソンナムジェ（城南齋）と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェは何の役割を果たしましたか？",
            "answer": "ナムソンジェは漢文の寺小屋の役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェはどのような建物ですか？",
            "answer": "ナムソンジェは正面4間、側面2間の二重の軒入母屋屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェの内部はどのような構造ですか？",
            "answer": "ナムソンジェの内部は全面2間、側面2間規模の板の間を中心に両方に部屋が一つずつあります。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェの建物の前二番目の礎には何が使用されていますか？",
            "answer": "ナムソンジェの建物の前二番目の礎にはスェシリがいる丸型の礎が使用されています。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェのドアは何になっていますか？",
            "answer": "ナムソンジェのドアはティサルムンになっています。"
        },
        {
            "question": "ナムソンジェの世帯には何が使用されていますか？",
            "answer": "ナムソンジェの世帯には3両が（三樑架）が使用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 350,
        "QA": 369
    }
}